替中國討「蔡英文國慶講稿」遭判刑 台商辯：沒想到這麼嚴重

台灣宜家真係硬起來反支。

2016年9月，2名在中國經商的台商楊谷駿與黃元榆，接獲中國情報員指示取得總統蔡英文就任後首次國慶演說講稿，他們向政商關係良好的鄭姓友人詢問遭拒，此舉被國安單位認為意圖危害國家安全，被判刑4個月定讞。

據《聯合報》和《自由時報》報導，台商楊谷駿和黃元榆為多年好友，2014年在台商聚會場合認識綽號為「駱總」的中國情報員，還曾被招待赴東南亞旅遊。「駱總」認為楊谷駿、黃元榆兩人具有台灣許多國軍現役、退役軍官以及黨政關係良好的人脈，於2016年9月指示兩人協助取得蔡英文總統國慶演講稿。楊谷駿和黃元榆二人商量後，去電給政商關係良好的台北市中興獅子會前會長鄭丞宏，遭鄭丞宏直接回絕：「我怎麼會有」。

國安單位認定楊谷駿和黃元榆意圖危害國家安全，檢方也曾發函給國安局詢問，確認國慶講稿屬於祕密文書，因此將楊與黃兩人起訴。案件審理時，兩人辯稱「沒想到這麼嚴重」，律師也辯護，兩人詢問的鄭丞宏並無擔任政府要職，根本沒辦法接觸到公務機密，不足以構成危險。

然而，法官認為，國慶講稿宣示國家重大政策，尤其經常觸及兩岸關係，若被搶先在國慶日前洩漏，恐遭中國大陸先一步阻止，足以對國家安全造成危害。此外，鄭丞宏在商界有舉足輕重的地位，其女兒婚禮時也曾邀約到藍綠蔡英文、蘇貞昌、吳敦義和宋楚瑜等政要，足以證明鄭具有一定影響力，不難取得蔡總統國慶講稿。

一、二審，楊谷駿和黃元榆兩人均被依違反《國家安全法》判刑4個月，得以易科罰金，上訴已遭最高法院駁回定讞。

危害國家安全

只係罰錢

要嚟做咩 大陸新聞會播咩

呢啲藍商真係食屎狗嚟，點會唔知係國家機密，扮哂嘢

以前直頭唔理

宜家第一單

呢d台奸應該褫奪台灣居民身份再譴返大陸

台灣依家唔只要反共(紅), 仲要反國(藍)

梗係講緊演說前拎到份稿方便準備輿論戰啦 睇個日期就明啦

知道你會講咩，一早寫定講稿去駁你，或者係你未出街之前打沉你要做嘅野

都幾肯定支那如果打台灣。一定有台奸裏應外合

往後幾年。台灣應該會加強反間諜

駱總
新華社嗰個糧票情報員呀？

一定㗎啦 正如香港之前有工聯會 有新華社 利用自由反自由

今次偷到稿，下次偷導彈

唔當共諜打靶算比面啦

賣國都係四個月

以前蔣公在世，晨早拎呢兩條友槍斃

清算台商, 好波

當時白色恐怖時期殺共匪最爽

個程度起碼要去到白色恐怖年代

其實可以利用做double agent. 反間計

你on9？

捉曬去台灣嘅狗官同黑警

Push

罸錢就冇事都叫嚴重

呢個係唯一可以將支那毒驅趕出台灣嘅方法
最起碼要取締新黨同埋愛國同心會先喇
唔係台灣只會永無寧日

寫定稿

大公報都成日做啦

攪到有時劇本唔同

今時唔同往日，你而家玩白色恐怖搞到自己人心惶惶，中共同你玩真軍就真係名正言順解放戰爭你台灣

即係罰幾錢？

但奈何好多都係無辜被殺

咁你支唔支持取締新黨同埋愛國同心會?
呢個係民進黨呢4年最低消費

係, 好多都係支持台灣本土化或者爭取
民主

有時真係諗
無白色恐怖
可能真係淪陷咗

我都覺, 我Skim 過呢段歷史
先至知原來支那當年喺台灣咁多針

12萬新台幣

咁呢單老實講都唔算大事

殺雞儆猴姐

當初呢班台奸又拎又食貪得咁爽呀嗱
宜家至話唔知有咁大鑊

呢啲咁光明正大支持共產黨嘅組織又點同

台灣白色恐怖年代講到你平民百姓都要被監視，少少野就話你通共

最少要監視陸配同台商
呢類人賣國風險最高

愛國同心會好似收收地皮

唔係點解KMT係都要推件吳斯懷入去選

上次區選都係咁。

台灣加油

係台灣判違反國安法，定大陸判違反國安法？

黃安

台灣呢個國家真係好好丁

老老實實， 問下都唔得咩
又唔係hack 入電腦/ 潛入office 偷文件
唔比咪唔比囉

俾d仆街跣到敗走台灣，又好難怪會去到咁激

共諜唔洗打靶執到啦

李妖敬一早睇過份監警報告 早監警會一日出片 你話有咩用

台灣有時啲法律真係傻下傻下 點解監禁可以俾錢解決 仲要唔係好多 兩三千臺幣一日 成四個月監禁 有十零萬港紙就唔使坐 唔怪得有所謂天龍人

1999年前總統李登輝提出「兩國論」的背景，有極機密情報顯示，中國打算在當年10月1日建國50週年的國慶日中，宣布中台將以「一國兩制」展開統一談判，李登輝在國安策士曾永賢的建議下提早出手以「兩國論」反制。報導指出，當時的李、曾2人已識破「一國兩制」是騙局，20年後中國以強權鎮壓香港的反送中行動，「一國兩制」已瀕臨瓦解。

李登輝是在1999年7月9日接受「德國之聲」專訪時，提出中台關係定位是「特殊的國與國關係」，也就是後來說的「兩國論」，報導中指出，李登輝原本準備在當年的10月10日國慶日發表這項言論，但卻提早在7月曝光，由於事出突然，美國在台協會（AIT）理事主席卜睿哲致電台灣駐美代表處興師問罪，顯示美國事先不知情，報導指出，當時民主黨柯林頓政府採對中和睦政策，美方擔心李登輝的兩國論誘發中國對台動武。

產經新聞採訪日前過世的曾永賢了解「兩國論」提出背景，曾永賢表示有極機密情報顯示當時中國政府，打算在中國國慶日向外賓宣告兩岸將進行統一談判。中國海協會長汪道涵原本預定在99年秋天訪台，中國打算利用汪道涵訪台向國際製造兩岸開始進行統一談判的假象。

在曾永賢的建議下，李登輝於7月接受德國之聲專訪，提出「特殊的國與國關係」，而這個「兩國論」就是由當時的國際法學者蔡英文，帶領研究團隊在99年5月提出的研究結論。報導指出，李登輝已於今年10月表態支持蔡英文連任，蔡英文從1998年以來就和李登輝共有相同的國家認同。

至於為何選擇德國媒體，李登輝說他想表達的是，「中國和台灣不同於兩德，並非分裂國家，所以沒有統一的必要。」

咁重要都話無用你有無諗過呀大佬

唔好意思借個位黎:

【本土派羅庭輝】成日講35+要點點點, 點解唔係諗35-要點做?

靚女你人靚波甜可唔可以屌你
又唔係女女女你
唔屌咪唔屌囉

可能以前kmt會直接cc埋比對國台辦

中華民國台灣地區

死刑啦屌 賣國賊

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

樓主幫手置頂得唔得

小懲大誡,下次再嚟就無咁簡單

咁平就換到4個月監，根本無阻嚇力，個數乘100倍就差唔多

，

（

成個國民黨都仆街陷家剷
當年借清除共匪名義，殺左咁多無辜既人
而家奶共匪鞋底

真正特工連你食乜野痾咩屎都要知

台奸

叛國賊

取消台灣藉做中國人

依家就要，無時間了

判得咁輕，難怪出咁多台奸

唔係硬起來，係依家佢唔可以食兩家茶禮，一定要歸邊。

對住支那係要咁做

以其人之道還治其人之身